好似有抑鬱 唔敢同人講..

（too long 慎入）
我係一個24歲嘅女仔，
一直以黎俾朋友感覺都係開朗同愛笑，
所以我唔知可以同邊個講，
唯有上黎訴苦..
因為我真係就快捱唔到..

最近因為受到呀媽貪錢同侮罵嘅壓力下，
同佢嘈交（之前一直啞忍），
自問俾家用多過同期出黎嘅朋友，
佢都係唔滿意，
佢最後 叫我去死 同埋 唔當我係女。
終於我一去不返，
當時出門 差啲自殺死，
但我好努力咁同自己講
唔可以咁諗，
於是忍住唔喊 繼續出門笑住返工 。

後來搬咗出黎自己一個住。
當時人生路不熟，
對租屋、打點一切一曉不通，
開始出現焦慮同覺得前路茫茫。
成日好急去完成事情，
急到日日都好不安咁...

而當時可能因為情緒長期低落，
我重感冒咗近半個月。
抵抗力變到好差，
我第一次出現濕疹病，
仲變到日日俾火燒、訓唔到教。
我為呢件事一直心情好差，
但我都盡量積極面對，
搵各種方法解決同開始戒口。

搬家時間 男朋友都幫咗我唔少，
但因為我濕疹病
唔可以發生性行為，
避免刺激到對腳，
佢不斷chur我要我快啲醫好、
覺得我輕鬆開心面對就可以，
扑野應該照黎，
甚至終於有日企圖想格硬黎。
其實濕疹咁嚴重點會兩星期內好返？

我好辛苦，每日都好唔開心，
點解唔可以體諒我病？
我只係病發咗2星期，
佢都一句「我想要呀嘛」而做傷害我身體嘅事。
最後我同佢分開咗。

依家我已經無晒家人同伴侶，
連一個精神支持嘅人都無了。
我最近自覺怪怪地，
上網測試下有無抑鬱，
測到嚴重抑鬱同焦慮症，
但我唔想睇醫生，
佢地講野實係廢..
而且我無動力...
最恐怖係我返工依然係開心果樣，
但成日想自殺...
到底可以點做...

加油，我都覺得自已有抑鬱，三日唔埋兩日就諗自殺

你冇可能滿足到所有人 做左你覺得自己最大嘅努力 其餘留番對自己好啲 人生大部分都係一個人嘅時間 自己點諗好緊要 你啊媽嫌你唔需要唔開心 佢亦都唔敢出街同人講佢個女不孝 因為佢知自己理虧 無理取鬧嘅事唔好放係心 至於條仔就明顯係仆街 香港都大把好男仔嘅 共勉之
利申 好似都有啲抑鬱

Btw 你有冇試過睇中醫？我都係睇中醫好番

負擔得起就見私家精神科醫生 早醫早好

唔知點stop到呢個諗法...

我依家唔敢再拍拖了
覺得所有男人都係咁...
一定會嫌我濕疹...
但係一個人去承受所有
我真係好心累.....

未試中醫 有無邊間好介紹...

我搵得萬零又搬出黎住
負擔唔起咁貴 而且都唔似有用...

第一次睇2000蚊到 我覺得可以攞個詳細意見再決定下一步

濕疹睇中醫
抑鬱睇精神科醫生，有藥食，情緒會穩定d

2樣都有既過來人

醫生講嘅嘢未必啱聽 但藥一定要食

你條仔真係精蟲上腦
試吓同 一兩個熟嘅同事傾下？

我都係人前人後兩個樣，自己一個就會有好多負面情緒湧出嚟，眼淚不停咁流，日日都有死嘅諗法，覺得自己好異類好脆弱好廢...

Btw 我睇嗰個精神科醫生有皮膚科專業資格 可以滿足你情緒同皮膚上嘅問題

有無介紹？

exactly我心聲

我諗依個世界仲有好多人可以陪住你架，搵下身邊嘅朋友呀，識下唔同嘅人，唔好怕話比人聽，我相信總有人肯聽你講架。仔嘅嘢咪由佢囉，你值得更好。會唔會有咩行山，影相之類嘅興趣呀，可以去試下架，可能你會開心啲呢

我有時都覺得自己有抑鬱，我都覺得搵唔到人會肯聽我呻
一係就試下睇精神科醫生，唔好怕，可能有用既
唔係就上網打機或讀下書睇下漫畫
分散注意力，唔好focus係sad既野上面

lm

Dr.宋永權
第一次二千蚊到
覆診900
錢冇咗可以搵返
命冇咗就玩完
平時左慳右慳都返嚟啦
聽朝好預約喇 我嗰陣驚恐焦慮拖咗好耐搞到好痛苦
祝早日康復

最恐怖係已經諗唔返起正常係點、個腦有咩諗法先為之正常唔敢睇醫生，唔知食咗藥個腦係咪就會正常返，好怕食完冇咗自己嘅思想，好矛盾

元朗有一間，我呀哥女朋友都係睇佢好，最近亦介紹左比另一位有輕微濕疹既朋友，如果你有興趣可以留tg contact。

如果你真係嚴重抑鬱呢，政府係幫你唔到
你係需要試下搵私家醫生
亦都曾經聽朋友講過，睇過一次同醫生講佢既經濟狀況後，之後覆診醫生都收平佢一半診金
雖然未必每個醫生都願意
不過可能你肯踏出一步
問多一句，又會有唔同既結果
其實人生都係咁，而家睇落好似好絕望
但係可能你肯放開心胸
試下搵一個朋友傾訴，又會有唔同既睇法
當然你上黎呢度亦都有好多巴絲會陪你傾
但現實有一個朋友可以係你唔開心時安靜地陪你坐下，食個飯，又係另一種感覺
你記住，you are not alone，呢度有好多人做你既後盾架

樓主你就算唔去睇醫生都要搵個人聽你訴下苦先，然後對住佢大喊一場

我唔知邊個人可以俾你咁做，但係可以去試下好朋友或者社工先

不過就算係同朋友講你嘅事，都唔係個個識得反應

我女朋友有抑鬱，我一開始唔識得安慰佢，不斷問佢點解唔開心、點解喊，佢就淨係同我講佢都唔知道，然後我會鑽曬牛角尖去質問佢唔開心嘅原因係乜，最後佢次次都喊住咁走，仲要每個月都黎一次

我花咗成年嘅時間先學識點樣開解佢，我都真係好好彩我女朋友肯忍我咁耐，而家佢要喊我係喺佢隔離陪住佢就算因為我講乜嘢都唔會幫倒佢，尤其是喺佢抑鬱發作緊嘅時候

你前男友係個點嘅人你知道嘅應該比我清楚，但係我想講普通人如果冇經歷過類似嘅事，可能真係未必識得處理，結果就好似你前男友咁用咗條J諗嘢

講真你真係要一個肯聽你講嘢嘅人，但係你要小心搵呢個人，因為你目前嘅心靈並唔係你最強壯嘅時候，不過如果你搵得倒嘅我祝你之後嘅人生會順暢啲

乖 去睇醫生 如果負擔到就去睇私家 唔得嘅就公立 放心抑鬱只係一個大腦感冒 係會醫得返

唔該晒你！

我都唔識點樣真正開心到..好似成個人都好假咁

唔好客氣啊絲打 快啲book快啲睇早啲好返啊

你比左個處條仔？

見你打咁長
認真覆你
根本你依家遇到嘅全部都係小問題黎
係你自己嘅諗法將佢無限放大

呀媽侮罵
當佢係話你廢柴 弱智咁啦
正正係因為你對自己能力冇信心
連你都覺得自己係廢柴
所以先會受佢影響
你真係有自信有能力 自然會當佢戇鳩
所以你係要增值自己 而唔係戇鳩鳩自己呻

另一樣
佢可以貪錢
但你可以唔畀

男朋友就算啦啦
當你雞冇分別
反正你都係24歲
隨時可以搵到一個更加好

記住一樣野
喺呢個世界
只有真正嘅強者先至可以侮辱弱者

係，可以同緊個fd明明笑住有傾有講，但個心就諗緊可唔可以靜啲收下嗲

濕疹真係好可怕

我二十七歲
細細個已經覺得自己有啲問題
會識得笑但係永遠唔知咩叫開心
喺所有人面前
永遠啲人都會覺得我一個開心嘅人
因為口沒遮攔同埋成日講啲無聊嘢
但係我永遠心裏面永遠都有一大抽唔知點樣同人表達嘅感受

以為拍咗拖會好啲
起碼可以有人分擔下
但係就連女朋友
都唔會明白我諗嘅嘢到底係發生乜嘢事
或者根本唔肯花時間去理解

每次同親人講 啲人都會話
唔好諗咁多
唔好成日咁開心
我唔明呢個"唔好"
係應該點樣做

我就係唔能夠去諗一啲會令到我覺得唔開心嘅嘢
或者冇人肯聽話
或者冇地方俾自己發洩

慢慢我離開曬我嘅屋企人
甚至連拖都唔想拍
因為反正都唔會得到開心
但係甚至連我依家同居嘅朋友
都唔肯花時間去呢間我呢個人
而我亦都變得越嚟越獨來獨往

反正所有人都係一樣
所以我自己一個人應該都ok

偶爾會睇下哲學書
個腦會有一絲間嘅平靜
但係一靜落黎
個腦都會製造一啲回憶或者一啲發生過嘅事
提醒自己我根本心快樂

依家我去到邊都會袋住一封遺書
因為我知道去到某一個位我就會自殺

方法有好多種
但係喺我真正想自殺之前
我仍然會希望見到呢個世界有真情關心人肯定聽人內心嘅人

雖然到依家我都係未搵到個個人

by the way
我諗我明白你
加油啦

我都覺得自己有躁鬱，情緒每隔一段時間就會大起大落，
老母同啊哥都有情緒病, 我都唔夠膽同人講

快啲去睇喇 躁鬱唔講得笑 食咗藥個人會平伏啲 冇咁大上大落

我啊哥話食都冇撚用, 會依賴咗,
叫我自己調整心態

你哥睇私家定政府？

政府...
佢有躁鬱同思覺失調

一樣，我以前唔知係自己多愁善感定點，好容易對事情事物有好大感受，係近呢幾年開始好易為自己嘅廢同唔開心嘅事產生負面情緒。冇同屋企人講，一嚟佢地唔會明，二嚟好想收埋自己，覺得自己唔配有人關心自卑到痴咗線，有冇藥食咗個人可以堅強啲樂觀啲，講下講下又想死

喇巴打 政府嗰種診症方式我就唔多贊同
如果你負擔得起建議你睇私家 第一次到係二千蚊到 你躁鬱唔講得笑 情緒大上大落你都唔舒服啦
食咗藥會平穩 早醫早好返啊

我有朋友佢有躁鬱症
有睇醫生又食藥
佢話食咗藥係冇咁負面
不過副作用好大
雖然有用佢都選擇唔食
我哋依家兩個同大家打氣嘅方式係

仲有咁多大game出邊度捨得死呀

你tg icon 係咪有一張係小王子

睇完 我諗我係呢種病...

如果我可以好似你咁諗
我諗就唔會係呢度出現..

睇黎我都要袋定份遺書...
我依家其實已經盡量積極面對人生
努力搵人傾訴放低痛楚
但係我好怕有日又抑鬱發作

我都係呢排不斷自卑...
明明以前係有自信同好樂觀嘅人
唔知從幾時開始
我唔識欣賞自己。

唔係 可能太多人有同樣情況吧

看來你心中的痛苦，已令你覺得生無可戀．．．人生之中往往有很多重要的決定，而自殺肯定是人一生中最矛盾、最痛苦，也是最重大的決定。我相信，自殺不是你想選擇的，更不是你唯一的選擇，只不過你所面對的困境和痛苦好像超越了你所能應付的，是嗎？

無論你將會如何打算你的前路，我也希望你不要將困擾藏在心裡，好像氣球裡積存的壓力一樣。你不如停一停，。那裡有一些與自殺有關的人與事，你可以隨心看看（ 你更可以進入網站內的『Chat窿』（（星期一至五：上午六時至凌晨一時；星期六、日及公眾假期：下午８時至凌晨１時），即時與我們的義工在網上交談，或致電我們24小時電話熱線2389-2222，與我們的義工傾訴。

我們願意聆聽你的心聲，伴你一起走過這段艱難的時候！只因『晴天雨天要樂天，難關難過總會過』！

《自殺．自療．互助舍》

我覺得就係唔識欣賞自己嘅人先再有動力去做啲嘢改變自己 反差好大好正至少我係 會唔會好怪

唔好迫自己積極 好攰的 學識接受負面情緒好好用 EQ就是這樣練成的 係難嘅但唔係冇可能 加油

咁姐係遇唔到岩姐 濕疹只係十萬之一個原因 搵唔岩其他原因都可以嫌 睇定啲 岩嘅你會feel到

其實醫生講嘅嘢唔係廢嘅
佢會話俾你知點解你會有咁嘅情緒
會以醫學嘅角度同你講
令你覺得係一個可以解決到嘅事
令自己冇咁慌張
而且去睇醫生食藥好重要
唔好覺得食藥會食壞腦個啲
其實唔會 啲藥只會改善你嘅情緒
不過除咗食藥外
最主要係自己調整好自己心態

其實唔會架
食咗藥其實情緒會好好多
你嘅思想仍然係自己嘅
只不過輕鬆好多

我都係之前焦慮同驚恐
睇醫生食藥會好好多
感覺唔會咁無助

你揀岩地方，依到大把人比你傾訴，平時有冇咩興趣做下?搵fd傾下計?

未食之前都對藥好抗拒
食咗又發覺冇野 係頭幾日有啲副作用 之後一切正常

我又唔抗拒
因為個陣我焦慮個情況好影響我生活
我想儘快搞掂
真係食咗冇乜嘢 副作用都好細得個幾日
但係對於情緒嘅改善真係好大

我由細到大都有焦慮問題但唔知以為性格係咁 後尾有咪驚恐先至睇醫生 好彩啲藥有效

頭幾日有啲肚屙 訓得差易醒 頭重重 幾日後冇事

我都係由細到大都性格容易焦慮
但係我覺得我自己一次爆咗
先開始焦慮症

我反而係好易眼訓
同有啲手震

我係由細到大都成日擔心 身體有痛就以為生cancer 搭飛機又驚撞機 人都癲

咁藥有幾種嘅 而且每個人個反應都唔同

你個ex都幾仆街。
但你識得飛左佢，又勇敢面對到屋企既問題，證明情緒無影響到你判斷。雖然我無辦法切身體會你的處境，但我都經歷過抑鬱。
想同你講你已經做得好好，個種狀態肯定會持續一段時間，唔係你努力聽日就會好。好多時會好辛苦，但要記著永遠唔好越過界線有傷害自己的實際行動。未必會有人明白你，但一定有人願意陪你同聽你講。
唔知搵邊個傾訴既話，可以試下搵一個你信仼的人，未必一定要係經常往來的朋友。第一步可能迫岀黎，慢慢你會放開少少，然後再開放少少。

有寄託都好重要，我當時日日都返學返pt，其實同啲人完全唔熟，仲好想隔離自己，但見多啲人係有幫助的。唔會叫你加油，因為依啲嘢根本無得加，順其自然吧。

喂我都係喉嚨痛咗好耐就以為咽喉癌
搭飛機都係好驚死個隻
總之對身體死亡係過份擔心

肚屙以為腸癌 瘀咗以為骨癌 頭暈以為腦癌
真係人都癲

加油

笑死
焦慮真係好癲